報住豪宅新移民男生嫌身份證照片「唔夠靚仔」 內地網購假證 獲蘇文隆判緩刑

隨家人由內地投資移民來港的16歲湖北學生，因嫌棄身份證上照片「唔夠靚仔」，花費800元在內地網購一張較「靚仔」的身份證，惟遇警截查時被揭發。男生今承認藏有偽造身份證罪，求情透露父母均在內地從事教育工作，母親更是省級官員；惟被告來港後，因身材肥胖而遭同學欺凌，減肥後又未能更換小童身份證上的照片，故因貪玩好奇而購入假證。主任裁判官蘇文隆指被告不用工作，相信假證不是用作犯罪用途，最終判他入獄3個月、緩刑3年。

報住何文田豪宅16歲劉姓男被告，今承認於去年8月19日在港鐵大埔墟站A2出口犯案。

案情指，當日被告與兩名友人在上址被警員截查，被告向警員出示真實身份證，但搜身時不慎跌出涉案假身份證，假證上的姓名與真實身份證相同。被告承認因身份證上的照片「好核突」，故一時好奇之下透過社交程式WeChat，以800元從內地購入假證，速遞到內地家中，他從沒見過賣家。檢驗發現，假證以噴墨打印機所製，沒有防偽特徵。

被告一家於2013年透過投資移民來港，他今年已居港滿7年，可獲本港永久居民資格。

被告母親撰寫求情信指，兒子性格溫和孝順，有音樂天份，現已知錯，希望法庭給予改過機會。她又特別提到，兒子於保釋期間，將後悔的情緒發洩在作曲上，於10日內寫了一首名為《秒針》的歌曲放上網，反思他的成長問題。而被告經常將音樂作品放上不同網站，獲得不錯評價。

辯方又指，被告將因本案留有案底，對他已是最大教訓。而他原本打算到英國升學，希望將來成為一名會計師，相信計劃亦會受本案影響。此外，被告將於今年8月赴英考入學試，故不適合判處守行為或社會服務令。

呢d Dept. of Joke會唔會上訴

@MI5

母親更是省級官員

全面由法治變人治
我老母識習近平㗎

報失身分證 重新影過張相唔得？

母親是河北省教育政策官員，父親則曾擔任希望工程小學校長，背景咁「好」

犯法就係犯法
隨非你係藍屍

省級官員都判有罪， 個法官係咪想死

求情透露父母均在內地從事教育工作，母親更是省級官員

求情

我阿媽係李剛

求情透露父母均在內地從事教育工作，母親更是省級官員

輕判合理喎

蘇文隆喎心中有數啦

唔知係邊個求邊個呢

其實合理
未夠秤 無犯罪意圖

辯方求情時透露，被告的父母均從事教育工作，母親是河北省教育政策官員，父親則曾擔任希望工程小學校長，其後改為從商，現時從事地產行業。被告一家於2013年透過投資移民來港，他今年已居港滿7年，可獲本港永久居民資格。

抬高香港樓價再送佢身份證換血

大陸人就輕判

蘇文隆指，雖然案例列明管有偽造身份證的人須判監12個月，但這案例只是針對用假證來找工作的人，於本案不適用，而考慮到被告將到外國升學，感化和社服令均不合適，遂判他緩刑。

會
上訴幫佢變無罪唔使留案底

樣衰點影一百次都係樣衰架啦
仲要支那人浸味搵漒水都洗唔甩

十日內請槍作歌都諗得出，省級官員真係唔同啲
不過個仔去英國讀書都係諗做會計，係咪浪費父母資源，去OU 讀都得啦

任何法庭審判, 只要見到有阿蘇出現, 你就知道, 這場審判必會變為業餘, 不認真, 和像馬戲團。

香港人去英國就被利用，佢自己去英國就得

689又話廢左靠買樓投資移民
條友又係零雙非咁假做

支那狗咁會有事呀
信唔信支那派黨軍嚟打屁股？

因為升所以除左緩刑都唔適合
紅官真係神logic黎

佢希望個官會向佢求情
法官:省級官員大人，唔好充公我啲資產呀。
被告母親:法官，你想唔想返內地審案，報效祖國？

似係啦
應該用慣晒美圖秀秀d膠樣接受唔到自己個真實樣貌

係剔除樓價唔計，但支那人可以開公司扮投資再用公司名義買樓

2010年，香港政府就《資本投資者入境計劃》施展兩項調整：一是將房地產投資項目剔除；二是將投資計劃的門檻從現在的650萬港元提升到1,000萬港元。

佢係好鐘意推論架咩？
唔推論有假身份證一定會用黎搵工？借錢？過大海入賭場？

西藏?

大把呢種冚家剷來香港換血.
肯定屋企仲有十張身份証,十本護照....
無出世紙,大陸人來港報細幾年,呢個仆街可能已成年.

笑撚左，又幫大陸人釋法

蘇狗，依D你就幫被告左度右度。你跟咩判啊

Omdb

行使虛假文書啵

On閪鳩
之前 公眾地方行為不檢 就話同 非法集結 情節相同
所以案例同樣適用
今次管有偽造身份證就話不適用

Push

法治

假證報細年齡任保安 自力更生老翁 申請減刑被拒

73歲老翁施教仁冀自食其力拒領綜援，過去7年以假身份證報細年歲11年，以獲聘為保安員，早前被判監4個月，引起社會同情及迴響，有「金牙大狀」稱號的資深大律師清洪亦義助他申請刑期覆核。已被羈押33天的施教仁昨日帶病，由囚車押到屯門裁判法院應訊，顯得面容憔悴。惟當日判施伯入獄的署任主任裁判官李唯治強調，管有偽造身份證屬嚴重罪行，絕不同情，並指原判決已經非常慷慨，不明為何引起公眾強烈抗議，反指「可能大家不是律師」，最終維持原判。

清洪陳詞指，施教仁患有高血壓、高血脂、糖尿及腎病等，身體日漸衰弱，每日要服21粒藥，而其66歲妻子身體亦欠佳，左耳聽覺有問題，需要照顧。他表示，被告使用假身份證只是不想領取綜援，而今年保安業已有聲音，希望將退休年齡改為70歲。他認為，裁判官判刑時沒有考慮被告的良好品格，並指社會各界關心事件，施太已收到300封關心的信件，希望呈上，並指被告已上了「苦澀的一課」，不會重犯，希望法庭考慮人道理由和社會關注，改判緩刑或即時釋放。

官指判囚4月已顯同情心
控方則指判刑合理，認為被告過去用假身份證從3間公司賺取54萬元薪金，手法近乎專家，對其他誠實的保安員不公平。控方重申任何人持有假身份證，而且用以犯罪用途，應以21個月作為起點，扣減三分一刑期，亦應判囚14個月。當日指被告「唔值得同情」的署任主任裁判官李唯治隨即「插話」，指4個月刑期已算輕判，顯示足夠的同情心，不明為何引起公眾強烈抗議，「可能大家不是律師」。

李唯治表示，明白人口老化導致退休年齡延期的問題，但這是社會問題，而非法庭要考慮的事。他又指，辯方欲呈上約300封市民撰寫的求請信，猶如請願而非求情，呈3,000封亦可以，做法並不恰當，故未有接納。他認為，原審判決已經考慮所有求情理由，重申對被告所犯罪行絕不同情，並指判決已是非常慷慨，看不到任何降低刑罰的理由，因此決定維持原判，拒絕施教仁的刑期覆核申請。

施妻感謝大家都盡咗力
協助施教仁的義務律師團隊成員、大律師楊岳橋在庭外表示，覆核結果「不盡人意」，需時研究判詞，再決定是否在14日內上訴；他又轉達施的說話，多謝大家關心。
施教仁的妻子亦有到庭旁聽，但未有回應判決結果，只透過立法會議員張超雄表示，對結果感到失望，但對提供幫助的人說：「不要唔好意思，大家都盡咗力。」並附上丈夫親筆撰寫的致謝信。

張超雄認為，社會沒有退休保障，亦沒有給予欲工作的年長人士選擇，希望案件能改善社會保障和年齡歧視的問題。據悉，施氏夫婦為免面對更大壓力，傾向不上訴。

是次為施教仁出庭的資深大律師清洪，在資深大律師年資排行榜中排名第四，有「金牙大狀」之稱，專攻刑事案件，曾為不少商界及演藝界名人打官司，如藝人謝霆鋒頂包案、上海首富周正毅之妻毛玉萍造市案及盲亨藏槍拒捕案等。清洪表示，今次是為做善事而義助施教仁，並指施在會面中顯得十分憔悴，並說「坐監好辛苦」。

案發過程
1. 被告在深圳購買假身份證。
2. 被告在2008至2014年間，以假身份證報細年歲11年，先後獲3間保安公司聘用。
3. 警察牌照課更新資料時揭發事件，並於去年拘捕被告。

0

回首頁 amFresh 喪拼 報章重溫 廣告查詢 我有料報 我想取報 關於am730 聯絡我們
© 2021 AM730 Media Limited. All rights reserved.
Designed by BeeMedia

呢個官幾時有報應

如果係被人查身分證嘅時候俾假證就抵死；
如果係被人喺銀包揾到假證，冇犯罪意圖，又未成年，咁判緩刑合理

你有靠山 唔好話影過張 自訂身份証號碼都仲得

支那人用假證 ＝沒事兒，無心之失，本席判緩刑
香港人用假證 ＝居心叵測，挑戰政府，本席判監禁三年

如果係手足升學做求情理由：
被告應清楚知道所做的事需要承擔的後果，故不會考慮監禁以外刑罰。

啱唔啱聽呀Department of Joke

168168

去英國升學仲想做野?
大家識做同英國講啦喂

所以個仔一定係去英國讀書
唔會留係中國

old news is so 唔識串

打算到英國升學

我唔理咩目的 犯法就係犯法 平時隻紅官唔係好鐘意咁講架咩

蘇文隆我立即屌你老母

好撚慘

又用香港做跳板去歐美

黨就是上帝??

香港法治已死!!!!!!

個犯同個官都係支那狗

同英國講啦
黨員又去英國呀

刑罰原來以唔影響本來生活為大前題？
咁犯法又幾吸引 變相鼓勵犯罪

有腦既就唔係土豪大陸仔

判入匡智會啦應該

對示威者: 到海外升學唔係求情理由, 要判阻嚇性刑罰

換轉係你犯法, 你死老豆都即時判你監禁呀
唔好傻啦

蘇文隆 正仆街
做裁判官點解唔洗道德審查

假證件都無事
其他人有支牙籤都當你john wick

省級官員大撚哂

主任裁判官蘇文隆指被告不用工作，相信假證不是用作犯罪用途

不用工作=誠實可信

用返呢個案例
殺人都唔使坐監
要移民去英國

呢條打靶蘇仲要幫個犯諗埋借口

蘇文隆大導演
幫犯人諗埋藉口

咁佛心啊考慮埋人地會升學

就唔洗入去坐

正宗支那賤種

屌又係蘇文隆

秒針有無片

我屌你咩蘇狗

我打劫都係為咗養長期病父母，坐監不合適
我強姦婦女係因為阿女想要個細佬，坐監不合適

唔怪之得 個官仲要幫曬口咁

此外，被告將於今年8月赴英考入學試
北大和清華很失禮嗎
中國沒有大學嗎
去外國是參與港獨
別讓港獨份子跑了

天龍人黎嫁
肯比你告上法庭你隻犬官應該跪拜番轉頭啦

不慎跌出果吓真係好柒

咁都無事

中國香港 陽光司法

係恐嚇，奴才識做啦

母親更是省級官員

無須審判
即時釋放

而他原本打算到英國升學

中國大學好失禮你？

哈哈 未來嘅加拿大/澳洲公民

示威者藏有d 野就無限FF點犯罪去重判
支那狗就話唔適用？

個案例係講12個月仲要係認罪之後嘅判刑
唔認罪應該係要判18個月

關心港大支那生詐騙案，唔知點判

國家官員家屬證件豈容你港官誣捏係假證？

蝗化

幫佢推上國際啦，等世界認識下支那陽光司法係香港成個實踐

成功

此外，被告將於今年8月赴英考入學試，故不適合判處守行為或社會服務令。

屌
大陸人真係有特權
香港年輕人就無情求

大陸人偽造身份證
判得輕過帶觀星筆出街

我屌你老母

點解16歲要坐監ge?

做雞既蘇官有冇屌

中肯

去海外升學係真，唔通留返等抄家咩

邊個會信真係做會計，呢條仆街都唔信啦，判詞既野

藏有物品可作非法用途喎

假證件都可以緩刑

只要係藍屍或支蝗，做乜都唔駛坐

蘇文隆仆街死啦

呢到係咁盲反架啦
仲要無利益
咁小事想判坐監？

兩份工表面上都唔係高薪工作，但可以住豪宅，去外國留學🖕🏻🖕🏻🖕🏻

虛假文書？嚴重性好高喎

鬼叫冇手足入到司法界咩

做法官浪費佢才華應該動物傳心師

智障

呢條死仆街法官

假身份證可以做好多野 唔一定係工作
報大數買煙酒呢？

蘇文隆，唔意外

勁，紅官好野

個樣柒

我媽是省官！

蘇文隆指被告不用工作，相信假證不是用作犯罪用途

On9架，有咩關係

你信希望工程真係慈善項目

新移民 + 母親更是省級官員 + 報住何文田豪宅

＝ 緩刑

唔洗報失比錢都可以影過張

真係痴撚線

省級官員

完

蘇文隆=支那狗官

咁辛苦到香港都係為有香港護照
然後可以合法公開多國籍
支那人一向如此

其實緩刑都有案底 部分行業係無法執業

省級官員真係WFC個案底

好撚有愛

英國實check，返到香港更加check 除非返支那就無王管

佢話讀會計
但係偽造身份證明文件
咁仲有無人會請（香港/uk）?

佢背景做ibank 可能仲好
ibank 都係要network 搵客，官員老母大把“前輩”比單
大部份香港做嘅中國ibanker 係咁
唔洗有咩特別能力，有關係就得

平時又話嚴懲又殺一警百嘜嘜嘜，做咩咁快又跪低呀果然跟黨走

佢個啲唔可以當係推論
冇邏輯可言

香港人： 6角匙，油漆...持有可供犯罪工具，重判
新腥港人： 偽證...沒證據會犯罪，輕判

//此外，被告將於今年8月赴英考入學試，故不適合判處守行為或社會服務令。//
換轉係社運案件就理撚得你俾哈佛取錄
判你坐幾個月幾年

蘇文隆 籃到黑

根正苗紅啊 你老母

製作瑞士卷既木棍可以敲打交通燈、破壞巴士車窗
所以要重判

但係假身份證就冇犯罪意圖?

點解祖国咁偉大佢都要去英國？

案情指，當日被告與兩名友人在上址被警員截查，被告向警員出示真實身份證，但搜身時不慎跌出涉案假身份證，假證上的姓名與真實身份證相同。

真係on9仔黎

支那人犯嚴重詐騙罪，竟然輕判
肥佬黎就被腰纏鐵鏈，不准保釋